= Common

== Движки (storage engines, подсистемы хранения)

MySQL имеет несколько вариантов "движка БД", в том числе MyISAM, InnoDB и XtraDB.
Между ними есть отличия: видимо, по быстродействию, по некоторым типам данных,
по функционалу, по наличию реализации для разных платформ.
Раньше движком по умолчанию был MyISAM, теперь это InnoDB.

При этом некоторые движки могут использоваться в разных СУБД, например и в MariaDB, и в MySQL.
Но есть тонкости: реализации движка для разных СУБД могут отличаться.

== Права доступа, пользователи

В СУБД SQLite нет пользователей / прав доступа / паролей на доступ.
Если есть доступ к самому `*.db`-файлу, то делай с ним, что хочешь.

В СУБД MySQL со старта будет создан пользователь root с неким рандомным паролем,
который нужно сменить для начала нормальной работы.

Можно добавлять и других пользователей,
назначая им различные права на манипуляции с теми или иными БД.

== Коннекторы

Реализации API для работы с MySQL для разных ЯП.

== useful commands

[source]
----
`ALTER USER 'root'@'localhost' IDENTIFIED BY 'new_password';`
----
